<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>devops on Thỉnh thoảng đôi lời</title><link>/categories/devops/</link><description>Recent content in devops on Thỉnh thoảng đôi lời</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>vi-vn</language><copyright>ducnguyen96</copyright><lastBuildDate>Sun, 05 Sep 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/categories/devops/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Microservices với NodeJS phần 1 - những ý tưởng cơ bản về microservices</title><link>/posts/backend/microservices-with-node/</link><pubDate>Sun, 05 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/posts/backend/microservices-with-node/</guid><description>What is a microservice ? Để trả lời câu hỏi này thì trước hết ta sẽ review lại cách hoạt động của Monolithic Server.
Chúng ta có toàn bộ code nằm trong 1 single code base và chúng ta deploy như 1 unit.
Flow của 1 request sẽ như sau: Đầu tiên thì có thể đi qua 1 số middleware, sau đó qua 1 số router, router sẽ inspect request đó và gửi đến feature nhất định để xử lý, chẳng hạn đọc hoặc ghi dữ liệu ở database sau cùng là gửi response lại cho người tạ request.</description></item><item><title>Deployment strategies: Blue-Green, Canary and more</title><link>/posts/devops/deployment-strategies/</link><pubDate>Wed, 01 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/posts/devops/deployment-strategies/</guid><description>Dù cố ý hay không thì việc deployment software thì khác nhau giữa các công ty, team và giữa các app. Điều này khiến việc deploy như chơi 1 trò chơi: tung con xúc xắc và cố để sống sót. May mắn là, có một vài cách để hạn chế các biến thể trong việc thành công deploy app. Bài này sẽ thảo luận về các strategies và các practices giúp bạn có thể thành công trong việc deploy ứng dụng của bạn.</description></item><item><title>Microservices vs Monoliths</title><link>/posts/backend/microservices-vs-monolith/</link><pubDate>Tue, 31 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/posts/backend/microservices-vs-monolith/</guid><description>Trong xu hướng mới nổi của microservices thì các cuộc tranh luận về nó và Monolith là không thể tránh khỏi. Kiến trúc microservices cung cấp những lợi ích như khả năng mở rộng ,tính linh thoạt và là một cách hiệu quả về chi phí đối với những ứng dụng nhiều tính năng. Những gã khổng lồ về công nghệ như Netflix, Amazon và Oracle thường triển khai kiến trúc microservice trong 1 hoặc nhiều ứng dụng.</description></item><item><title>Cài đặt docker, nginx, cloudflare, tmate và deploy một web app hoàn toàn free trên raspberry pi</title><link>/posts/devops/cai-dat-docker-nginx-cloudflare-tmate-va-deploy-mot-web-app-hoan-toan-free-tren-raspberry-pi/</link><pubDate>Wed, 14 Jul 2021 08:23:27 +0000</pubDate><guid>/posts/devops/cai-dat-docker-nginx-cloudflare-tmate-va-deploy-mot-web-app-hoan-toan-free-tren-raspberry-pi/</guid><description>1. Cài đặt image cho Pi Cài đặt Raspbian bằng raspberry pi imager Lưu ý: Raspberry Pi chạy chip ARM và Raspbian ở kiến trúc arm/v7 32bit nên các cài đặt ở phía dưới đều phải dùng cho kiến trúc này.
2. Cài tmate để ssh Chúng ta dùng tmate bản static build arm/v7 32bit để có đầy đủ tính năng mới nhất như chạy foreground (-F).
wget https://github.com/tmate-io/tmate/releases/download/2.4.0/dbg-symbols-tmate-2.4.0-static-linux-arm32v7.tar.xz Đăng ký API key để có static IP và session name giống nhau cho mỗi lần đăng nhập vào con Pi.</description></item><item><title>AWS Helper</title><link>/posts/devops/aws-helper/</link><pubDate>Fri, 09 Jul 2021 08:23:27 +0000</pubDate><guid>/posts/devops/aws-helper/</guid><description>1. Cài đặt AWS CLI curl &amp;#34;https://awscli.amazonaws.com/awscli-exe-linux-x86_64.zip&amp;#34; -o &amp;#34;awscliv2.zip&amp;#34; unzip awscliv2.zip sudo ./aws/install 2. Config basics AWS Tạo user ở đây. Sau khi create user. Lúc đấy bạn cũng đã cấp luôn Access Key ID và Access Secret Key cho user đấy luôn. Nếu bạn quên Access Key ID click vào Users. Click vào tab Security credentials để lấy lại Access Key Id. Nếu quên hoặc mất secret key thì chỉ còn cách là tạo mới.</description></item><item><title>Nginx nền tảng: Cài đặt và cấu hình nginx cho website của bạn</title><link>/posts/devops/nginx-nen-tang-cai-dat-va-cau-hinh-nginx-cho-website-cua-ban/</link><pubDate>Wed, 07 Jul 2021 08:37:14 +0000</pubDate><guid>/posts/devops/nginx-nen-tang-cai-dat-va-cau-hinh-nginx-cho-website-cua-ban/</guid><description>1. NGINX vs Apache Phần xử lý dynamic content không được nhúng hẳn vào nginx mà cần 1 process riêng để xử lý (chẳng hạn FPM), vì thế mà không giống như Apache thì phần server side sẽ không cần phải chạy khi có 1 request bất kỳ đến hệ thống. Nginx sẽ xử lý các static content mà không cần tới server side.
Apache được cấu hình prefork: sinh ra 1 vài processes, mỗi process có thể xử lý duy nhất 1 request dừ request đấy dành cho script hay file ảnh.</description></item></channel></rss>