<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>backend on Thỉnh thoảng đôi lời</title><link>/categories/backend/</link><description>Recent content in backend on Thỉnh thoảng đôi lời</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>vi-vn</language><copyright>ducnguyen96</copyright><lastBuildDate>Tue, 24 Aug 2021 10:00:27 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/categories/backend/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>ACID trong cơ sở dữ liệu</title><link>/posts/backend/acid-in-dbms/</link><pubDate>Tue, 24 Aug 2021 10:00:27 +0000</pubDate><guid>/posts/backend/acid-in-dbms/</guid><description>Transaction là một đơn vị logic nớ thực hiện việc truy xuất và chỉnh sửa nội dung của database. Để duy trùy tính thống nhất cả databse trước và sau khi thực hiện transaction thì cần tuân theo một số tính chất và được viết tắt là ACID
Atomicity (/æt.əˈmɪs.ɪ.ti/) và Consitency Yêu cầu transaction phải thực hiện 1 cách hoàn chỉnh hoặc là không thực hiện, chứ không có việc chỉ thực hiện 1 phần.</description></item><item><title>Cài đặt docker, nginx, cloudflare, tmate và deploy một web app hoàn toàn free trên raspberry pi</title><link>/posts/devops/cai-dat-docker-nginx-cloudflare-tmate-va-deploy-mot-web-app-hoan-toan-free-tren-raspberry-pi/</link><pubDate>Wed, 14 Jul 2021 08:23:27 +0000</pubDate><guid>/posts/devops/cai-dat-docker-nginx-cloudflare-tmate-va-deploy-mot-web-app-hoan-toan-free-tren-raspberry-pi/</guid><description>1. Cài đặt image cho Pi Cài đặt Raspbian bằng raspberry pi imager Lưu ý: Raspberry Pi chạy chip ARM và Raspbian ở kiến trúc arm/v7 32bit nên các cài đặt ở phía dưới đều phải dùng cho kiến trúc này.
2. Cài tmate để ssh Chúng ta dùng tmate bản static build arm/v7 32bit để có đầy đủ tính năng mới nhất như chạy foreground (-F).
wget https://github.com/tmate-io/tmate/releases/download/2.4.0/dbg-symbols-tmate-2.4.0-static-linux-arm32v7.tar.xz Đăng ký API key để có static IP và session name giống nhau cho mỗi lần đăng nhập vào con Pi.</description></item><item><title>Docker Fundamentals</title><link>/posts/backend/docker-fundamentals/</link><pubDate>Thu, 08 Jul 2021 08:45:15 +0000</pubDate><guid>/posts/backend/docker-fundamentals/</guid><description>Ở chương trước ta đã hoàn thành build một web server trên 1 máy chủ thuê của AWS với 1 phiên bản nginx cụ thể và mọi thứ vẫn hoạt động hoàn hảo.
Tuy nhiên, hiện tại thì nginx phụ thuộc hoàn toàn vào os mà máy chủ đang dùng. Nếu os có update lên phiên bản mới hoặc các ứng dụng khác trên os cập nhật hoặc bạn cài đặt thêm ứng dụng khác trên os gây xung đột với phiên bản nginx hiện tại thì sẽ ảnh hưởng đến sản phẩm của chúng ta.</description></item></channel></rss>