<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>microservices on Thỉnh thoảng đôi lời</title><link>/tags/microservices/</link><description>Recent content in microservices on Thỉnh thoảng đôi lời</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>vi-vn</language><copyright>ducnguyen96</copyright><lastBuildDate>Fri, 10 Sep 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/tags/microservices/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Microservices với NodeJS phần 2 - một mini-microservices app</title><link>/posts/backend/microservices-with-node-p2/</link><pubDate>Fri, 10 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/posts/backend/microservices-with-node-p2/</guid><description>Ở bài trước thì chúng ta đã thấy một vài notes về cách chúng ta xử lý vấn đề giao tiếp giữa các microservices, bây giờ thì hãy bắt đầu viết một vài dòng code nào 😄.
Giờ ta sẽ xem qua mock-up của app mà chúng ta sẽ build để có hiểu hơn về async communication. Dưới đây là một vài chú ý về project tiếp theo chúng ta sẽ build.</description></item><item><title>Microservices với NodeJS phần 1 - những ý tưởng cơ bản về microservices</title><link>/posts/backend/microservices-with-node/</link><pubDate>Sun, 05 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/posts/backend/microservices-with-node/</guid><description>What is a microservice ? Để trả lời câu hỏi này thì trước hết ta sẽ review lại cách hoạt động của Monolithic Server.
Chúng ta có toàn bộ code nằm trong 1 single code base và chúng ta deploy như 1 unit.
Flow của 1 request sẽ như sau: Đầu tiên thì có thể đi qua 1 số middleware, sau đó qua 1 số router, router sẽ inspect request đó và gửi đến feature nhất định để xử lý, chẳng hạn đọc hoặc ghi dữ liệu ở database sau cùng là gửi response lại cho người tạ request.</description></item><item><title>Microservices vs Monoliths</title><link>/posts/backend/microservices-vs-monolith/</link><pubDate>Tue, 31 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/posts/backend/microservices-vs-monolith/</guid><description>Trong xu hướng mới nổi của microservices thì các cuộc tranh luận về nó và Monolith là không thể tránh khỏi. Kiến trúc microservices cung cấp những lợi ích như khả năng mở rộng ,tính linh thoạt và là một cách hiệu quả về chi phí đối với những ứng dụng nhiều tính năng. Những gã khổng lồ về công nghệ như Netflix, Amazon và Oracle thường triển khai kiến trúc microservice trong 1 hoặc nhiều ứng dụng.</description></item></channel></rss>