<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Posts on Thỉnh thoảng đôi lời</title><link>/posts/</link><description>Recent content in Posts on Thỉnh thoảng đôi lời</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>vi-vn</language><copyright>ducnguyen96</copyright><lastBuildDate>Fri, 09 Jul 2021 08:23:27 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>AWS Helper</title><link>/posts/devops/aws-helper/</link><pubDate>Fri, 09 Jul 2021 08:23:27 +0000</pubDate><guid>/posts/devops/aws-helper/</guid><description>1. Cài đặt AWS CLI curl &amp;#34;https://awscli.amazonaws.com/awscli-exe-linux-x86_64.zip&amp;#34; -o &amp;#34;awscliv2.zip&amp;#34; unzip awscliv2.zip sudo ./aws/install 2. Config basics AWs Tạo user ở đây. Sau khi create user. Lúc đấy bạn cũng đã cấp luôn Access Key ID và Access Secret Key cho user đấy luôn. Nếu bạn quên Access Key ID click vào Users. Click vào tab Security credentials để lấy lại Access Key Id. Nếu quên hoặc mất secret key thì chỉ còn cách là tạo mới.</description></item><item><title>Docker Fundamentals</title><link>/posts/backend/docker-fundamentals/</link><pubDate>Thu, 08 Jul 2021 08:45:15 +0000</pubDate><guid>/posts/backend/docker-fundamentals/</guid><description>Ở chương trước ta đã hoàn thành build một web server trên 1 máy chủ thuê của AWS với 1 phiên bản nginx cụ thể và mọi thứ vẫn hoạt động hoàn hảo.
Tuy nhiên, hiện tại thì nginx phụ thuộc hoàn toàn vào os mà máy chủ đang dùng. Nếu os có update lên phiên bản mới hoặc các ứng dụng khác trên os cập nhật hoặc bạn cài đặt thêm ứng dụng khác trên os gây xung đột với phiên bản nginx hiện tại thì sẽ ảnh hưởng đến sản phẩm của chúng ta.</description></item><item><title>Nginx nền tảng: Cài đặt và cấu hình nginx cho website của bạn</title><link>/posts/devops/nginx-nen-tang-cai-dat-va-cau-hinh-nginx-cho-website-cua-ban/</link><pubDate>Wed, 07 Jul 2021 08:37:14 +0000</pubDate><guid>/posts/devops/nginx-nen-tang-cai-dat-va-cau-hinh-nginx-cho-website-cua-ban/</guid><description>1. NGINX vs Apache Phần xử lý dynamic content không được nhúng hẳn vào nginx mà cần 1 process riêng để xử lý (chẳng hạn FPM), vì thế mà không giống như Apache thì phần server side sẽ không cần phải chạy khi có 1 request bất kỳ đến hệ thống. Nginx sẽ xử lý các static content mà không cần tới server side.
Apache được cấu hình prefork: sinh ra 1 vài processes, mỗi process có thể xử lý duy nhất 1 request dừ request đấy dành cho script hay file ảnh.</description></item><item><title>Hướng dẫn thuê Aws</title><link>/posts/devops/huong-dan-thue-aws/</link><pubDate>Wed, 07 Jul 2021 08:23:27 +0000</pubDate><guid>/posts/devops/huong-dan-thue-aws/</guid><description>1. Login EC2 With .pem file chmod 400 myfile.pem ssh -i &amp;#34;myfile.pem&amp;#34; my_user@instance_public_dbn 2. Web server là gì ? Web server là một phần mềm máy tính hoạt động trên 1 phần cứng và chấp nhật các requests thông qua giao thức HTTP để phân phối các trang webs, biến thể an toàn hơn của HTTP là HTTPS.
Để publish 1 website thì bạn cần hoặc 1 web server tĩnh (chỉ bao gồm 1 máy tính và 1 HTTP server, gọi là tĩnh vì server gửi những files được hosted trên server đến browers) hoặc động (có thêm 1 số phần mềm như ứng dụng server và 1 database, gọi là động vì ứng dụng server sẽ cập nhật hosted files trước khi gửi đến browser thông qua HTTP server).</description></item><item><title>Những vấn đề mình mắc phải trong quá trình học tập và làm việc</title><link>/posts/notes/</link><pubDate>Wed, 09 Jun 2021 08:23:27 +0000</pubDate><guid>/posts/notes/</guid><description>1. Gắn alias cho 1 địa chỉ IP Có 1 vấn đề khi mình thuê nhiều server trên AWS là mình phải nhớ nhiều địa chỉ IP để SSH. Cách giải quyết là mình sẽ gắn tên cho từng địa chỉ bằng cách map name với ip trong file /etc/hosts.
2. Giao tiếp giữa 2 AWS instances Phiên bản roadmap.fun hiện tại mình đang sử dụng 2 instances riêng biệt để xử lý front-end và back-end riêng, 1 instance cho nginx cùng webapp và 1 instance cho nodejs và postgres.</description></item></channel></rss>