<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Posts on Thỉnh thoảng đôi lời</title><link>/posts/</link><description>Recent content in Posts on Thỉnh thoảng đôi lời</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>vi-vn</language><copyright>ducnguyen96</copyright><lastBuildDate>Wed, 01 Sep 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Deployment strategies: Blue-Green, Canary and more</title><link>/posts/devops/deployment-strategies/</link><pubDate>Wed, 01 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/posts/devops/deployment-strategies/</guid><description>Dù cố ý hay không thì việc deployment software thì khác nhau giữa các công ty, team và giữa các app. Điều này khiến việc deploy như chơi 1 trò chơi: tung con xúc xắc và cố để sống sót. May mắn là, có một vài cách để hạn chế các biến thể trong việc thành công deploy app. Bài này sẽ thảo luận về các strategies và các practices giúp bạn có thể thành công trong việc deploy ứng dụng của bạn.</description></item><item><title>Kubernetes fundamentals phần 1 - Overview</title><link>/posts/devops/kubernetes-fundamentals-p1/</link><pubDate>Wed, 01 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/posts/devops/kubernetes-fundamentals-p1/</guid><description>Kubernetes là gì ? Kubernetes là một nền tảng open-source để quản lý các services và workloads đã được container hóa, nó giúp việc khai báo, cấu hình và tự động hóa một cách dễ hàng hơn.
Cái tên kubernetes có nguồn gốc từ Hy Lạp, có nghĩa là thuyền trưởng hoặc là hoa tiêu. K8s là viêt tắt của K, số lượng ký tự giữa K và s, s.</description></item><item><title>Microservices vs Monoliths</title><link>/posts/backend/microservices-vs-monolith/</link><pubDate>Tue, 31 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/posts/backend/microservices-vs-monolith/</guid><description>Trong xu hướng mới nổi của microservices thì các cuộc tranh luận về nó và Monolith là không thể tránh khỏi. Kiến trúc microservices cung cấp những lợi ích như khả năng mở rộng ,tính linh thoạt và là một cách hiệu quả về chi phí đối với những ứng dụng nhiều tính năng. Những gã khổng lồ về công nghệ như Netflix, Amazon và Oracle thường triển khai kiến trúc microservice trong 1 hoặc nhiều ứng dụng.</description></item><item><title>Javascript in a nutshell</title><link>/posts/backend/javascript-in-a-nutshell/</link><pubDate>Mon, 30 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/posts/backend/javascript-in-a-nutshell/</guid><description>Do bài viết có rất nhiều mục và dài nên bạn đọc nhìn vào Table Of Content (TOC) ở side-bar bên phải để đọc mục mình quan tâm nhé.
Tham khảo: javascript.info
Variables var &amp;ldquo;var&amp;rdquo; không có block scope
if (true) { var test = true; // dùng &amp;#34;var&amp;#34; thay &amp;#34;let&amp;#34; } alert(test); // true, var không có block scope nên nó được kéo ra khỏi block scope. Nếu một block nằm trong 1 function thì var sẽ trở thành biến function-level</description></item><item><title>Authentication in a nutshell</title><link>/posts/backend/authentication-in-a-nutshell/</link><pubDate>Sun, 29 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/posts/backend/authentication-in-a-nutshell/</guid><description>Như đã nói trong bài này, http không giữ trạng thái giữa 2 lần request vì vậy ví dụ sau khi đăng nhập sau, user đến một page nào đó cần xác minh chẳng hạn như setting thì user lại bị yêu cầu đăng nhập lần nữa. Nhưng với session hoặc token authentication thì server có thể nhận biết là user đã đăng nhập và nên được cấp quyền truy cập.</description></item><item><title>HTTP in a nutshell</title><link>/posts/backend/http-in-a-nutshell/</link><pubDate>Fri, 27 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/posts/backend/http-in-a-nutshell/</guid><description>Hypertext Transfer Protocol (HTTP) là một giao thức(protocol) thuộc lớp ứng dụng được thiết kế cho để thực hiện giao tiếp giữa web browsers và web servers, nhưng nó cũng được sử dụng cho nhiều mục đích khác. HTTP tuân theo mô hình client-server cổ điển, với một client open connection để tạo request, sau đó chờ cho đến khi nhận được response. HTTP là một giao thức không có trạng thái, nghĩa là server không dữ trạng thái giữa 2 lần requests.</description></item><item><title>Database indexing cơ bản</title><link>/posts/databases/database-indexing/</link><pubDate>Thu, 26 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/posts/databases/database-indexing/</guid><description>Những kiến thức dưới đây sẽ áp dụng được với postgres còn những database khác thì mình không chắc nhé.
Row được lưu như thế nào ? Cấu trúc được sử dụng để lưu trữ 1 table là 1 heap file - list các page có fixed size (thường là 8Kb). Trong 1 table thì tất cả các page đều tương đương về mặt logic, nên 1 row cụ thể có thể được lưu trữ ở bất kỳ page nào.</description></item><item><title>Transaction in a nutshell</title><link>/posts/databases/transaction-in-a-nutshell/</link><pubDate>Wed, 25 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/posts/databases/transaction-in-a-nutshell/</guid><description>Transaction có thể được định nghĩa là 1 nhóm task. Một task đơn lẻ là 1 đơn vị xử lý mà không thể chia nhỏ hơn nữa.
Lấy một ví dụ đơn giản. Giả sử một nhân viên ngân hàng chuyển 500 triệu từ tài khoản A đến tài khoản B. Đây là một transaction đơn giản chứa những task sau đây.
A&amp;rsquo;s Account
Open_Account(A) Old_Balance = A.balance New_Balance = Old_Balance - 500 A.</description></item><item><title>ACID trong cơ sở dữ liệu</title><link>/posts/databases/acid-in-dbms/</link><pubDate>Tue, 24 Aug 2021 10:00:27 +0000</pubDate><guid>/posts/databases/acid-in-dbms/</guid><description>Transaction là một đơn vị logic nó thực hiện việc truy xuất và chỉnh sửa nội dung của database. Để duy trì tính thống nhất cả database trước và sau khi thực hiện transaction thì cần tuân theo một số tính chất và được viết tắt là ACID
Atomicity (/æt.əˈmɪs.ɪ.ti/) Yêu cầu transaction phải thực hiện 1 cách hoàn chỉnh hoặc là không thực hiện, chứ không có việc chỉ thực hiện 1 phần.</description></item><item><title>Snap in a nutshell</title><link>/posts/os/snap-in-a-nutshell/</link><pubDate>Tue, 24 Aug 2021 06:00:27 +0000</pubDate><guid>/posts/os/snap-in-a-nutshell/</guid><description>Snap là một hệ thống triển khai và đóng gói phần mềm được phát triển bởi Canonical cho những hệ điều hành sử dụng nhân Linux.
1. Why Snap Với các trình quản lý package khác như apt hay yum thì các packages được đóng gói và phân phối như 1 phần của os, điều này tạo ra delay giữa việc phát triển và triển khai ứng dụng đến user. Snap được sinh ra để các developers có thể publish lên Snap Store và đưa thẳng đến người dùng.</description></item><item><title>Backend Roadmap</title><link>/posts/others/backend-roadmap/</link><pubDate>Tue, 24 Aug 2021 05:23:27 +0000</pubDate><guid>/posts/others/backend-roadmap/</guid><description>More about databases ORMs ACID Transactions Indexing N+1 Problem Internet What is HTTP ? Authentication OAuth Basic Authentication Token Authentication JWT Learn a language JavaScript</description></item><item><title>Cài đặt docker, nginx, cloudflare, tmate và deploy một web app hoàn toàn free trên raspberry pi</title><link>/posts/devops/cai-dat-docker-nginx-cloudflare-tmate-va-deploy-mot-web-app-hoan-toan-free-tren-raspberry-pi/</link><pubDate>Wed, 14 Jul 2021 08:23:27 +0000</pubDate><guid>/posts/devops/cai-dat-docker-nginx-cloudflare-tmate-va-deploy-mot-web-app-hoan-toan-free-tren-raspberry-pi/</guid><description>1. Cài đặt image cho Pi Cài đặt Raspbian bằng raspberry pi imager Lưu ý: Raspberry Pi chạy chip ARM và Raspbian ở kiến trúc arm/v7 32bit nên các cài đặt ở phía dưới đều phải dùng cho kiến trúc này.
2. Cài tmate để ssh Chúng ta dùng tmate bản static build arm/v7 32bit để có đầy đủ tính năng mới nhất như chạy foreground (-F).
wget https://github.com/tmate-io/tmate/releases/download/2.4.0/dbg-symbols-tmate-2.4.0-static-linux-arm32v7.tar.xz Đăng ký API key để có static IP và session name giống nhau cho mỗi lần đăng nhập vào con Pi.</description></item><item><title>Mạng máy tính</title><link>/posts/others/mang-may-tinh/</link><pubDate>Sat, 10 Jul 2021 08:23:27 +0000</pubDate><guid>/posts/others/mang-may-tinh/</guid><description>Phần 1 - The TCP/IP Five-Layer Network Model The protocols at each layer carry the ones above them in order to get data from one place to the next.
1. Physical Layer Đại diện cho những thiết bị vật lý kết nối với máy tính. Liên quan đến những thứ như cáp, thiết bị kết nối, gửi tín hiệu.
2. Data Link Layer The network interface or the network access layer.</description></item><item><title>AWS Helper</title><link>/posts/devops/aws-helper/</link><pubDate>Fri, 09 Jul 2021 08:23:27 +0000</pubDate><guid>/posts/devops/aws-helper/</guid><description>1. Cài đặt AWS CLI curl &amp;#34;https://awscli.amazonaws.com/awscli-exe-linux-x86_64.zip&amp;#34; -o &amp;#34;awscliv2.zip&amp;#34; unzip awscliv2.zip sudo ./aws/install 2. Config basics AWS Tạo user ở đây. Sau khi create user. Lúc đấy bạn cũng đã cấp luôn Access Key ID và Access Secret Key cho user đấy luôn. Nếu bạn quên Access Key ID click vào Users. Click vào tab Security credentials để lấy lại Access Key Id. Nếu quên hoặc mất secret key thì chỉ còn cách là tạo mới.</description></item><item><title>Một số thuật ngữ phổ biến mà mình găp xuyên suốt quá trình học tập và làm việc</title><link>/posts/others/common-terminology/</link><pubDate>Fri, 09 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/posts/others/common-terminology/</guid><description>Website Defacement là gì ? Website Defacement là một loại tấn công website mà nó thực hiện thay đổi giao diện của toàn bộ site hoặc chỉ 1 page. Cách thực hiện là chúng sẽ xâm nhập vào web server(bằng cách chẳng hạn như web shell) và thay thế site được host bằng site của chúng.
Mục đích: Phổ biến nhất là truyền bá thông tin nhằm kích động biểu tình chính trị hay tôn giáo.</description></item><item><title>Docker nền tảng</title><link>/posts/backend/docker-fundamentals/</link><pubDate>Thu, 08 Jul 2021 08:45:15 +0000</pubDate><guid>/posts/backend/docker-fundamentals/</guid><description>Ở chương trước ta đã hoàn thành build một web server trên 1 máy chủ thuê của AWS với 1 phiên bản nginx cụ thể và mọi thứ vẫn hoạt động hoàn hảo.
Tuy nhiên, hiện tại thì nginx phụ thuộc hoàn toàn vào os mà máy chủ đang dùng. Nếu os có update lên phiên bản mới hoặc các ứng dụng khác trên os cập nhật hoặc bạn cài đặt thêm ứng dụng khác trên os gây xung đột với phiên bản nginx hiện tại thì sẽ ảnh hưởng đến sản phẩm của chúng ta.</description></item><item><title>Nginx nền tảng: Cài đặt và cấu hình nginx cho website của bạn</title><link>/posts/devops/nginx-nen-tang-cai-dat-va-cau-hinh-nginx-cho-website-cua-ban/</link><pubDate>Wed, 07 Jul 2021 08:37:14 +0000</pubDate><guid>/posts/devops/nginx-nen-tang-cai-dat-va-cau-hinh-nginx-cho-website-cua-ban/</guid><description>1. NGINX vs Apache Phần xử lý dynamic content không được nhúng hẳn vào nginx mà cần 1 process riêng để xử lý (chẳng hạn FPM), vì thế mà không giống như Apache thì phần server side sẽ không cần phải chạy khi có 1 request bất kỳ đến hệ thống. Nginx sẽ xử lý các static content mà không cần tới server side.
Apache được cấu hình prefork: sinh ra 1 vài processes, mỗi process có thể xử lý duy nhất 1 request dừ request đấy dành cho script hay file ảnh.</description></item><item><title>Những vấn đề mình mắc phải trong quá trình học tập và làm việc</title><link>/posts/others/notes/</link><pubDate>Wed, 09 Jun 2021 08:23:27 +0000</pubDate><guid>/posts/others/notes/</guid><description>1. Gắn alias cho 1 địa chỉ IP Có 1 vấn đề khi mình thuê nhiều server trên AWS là mình phải nhớ nhiều địa chỉ IP để SSH. Cách giải quyết là mình sẽ gắn tên cho từng địa chỉ bằng cách map name với ip trong file /etc/hosts.
2. Giao tiếp giữa 2 AWS instances Phiên bản roadmap.fun hiện tại mình đang sử dụng 2 instances riêng biệt để xử lý front-end và back-end riêng, 1 instance cho nginx cùng webapp và 1 instance cho nodejs và postgres.</description></item></channel></rss>